上市數月任天堂 Switch 機身微彎問題持續

八月 17, 2017

任天堂 Switch 上市至今已經有幾個月，雖然未有出現嚴重的質量問題和事故，但就曾出現過懷疑電池輕微膨脹的報告。另一小問題則是手機機身有微微彎曲的情況，外國討論區 Reddit、NeoGAF，甚至社交平台 Twitter 都有 Switch 用戶報告類似情況，但未算十分嚴重。

從 Twitter 見到不少彎曲個案的苦主，他們的 Switch 的彎曲情況其實頗為明顯，肉眼都可以見到。開始時有用戶估計情況只是推出初期才有的現象，認為是任天堂趕著上市，忽略品質管理的結果。不過問題不但未有隨著上市時間而有所改善，近期就連日本用戶都開始投訴，Switch 出現彎曲的狀況，有個別個案甚至因為機身彎曲，屏幕的角出現突出的情況。

對於嚴重缺貨的日本來說，用戶對這機身彎曲十分苦惱，因為能夠買到 Switch 十分難得，很多人不想為此退貨重新等候。導致機身彎曲的原因至今還未查明，而任天堂亦未有公開回應，用戶只能自行決定是否退貨或要求維修，或是忍受微微彎曲的機身。

屌啦，之前我買部3ds啲柒甩到我成隻手都係

原來個Mon真係會噉樣凸起, 我都衰咗

日本仔真係陰功
機又買唔到 仲有機會係彎

日本大把細路為左部電子垃圾排隊買遊戲機
真係好篤住佢地個頭黎笑

無計啦，而家根本就無第二部機揀。差少少都唯有照殺

有苦自己知
有苦自己知

[black]有苦自己知[/black]